
                      Antes del comienzo de la proyección de la película y justo después del inevitable trailer de “Escuadrón suicida“, la gente de Warner nos colocaba un vídeo presentación del director Zack Snyder. En él, además de darnos la enhorabuena y las gracias por asistir al pase, nos pedía por favor, que siguiéramos manteniendo el máximo secretismo con la película, una vez la hubiéramos visto. No es por la petición de Snyder, pues ya contaba con ello, pero como es obvio, este pequeño texto que voy a escribir sobre “Batman V Superman”, está libre de spoilers.

De la película creo necesario destacar tres puntos fuertes. El estilo Snyder. Sí, este director tiene un estilo propio y nada comparable a ninguno. Con “300” nos fascinó y con “El hombre de acero” nos cautivó. Con su primera visión de Superman nos consiguió transportar al mundo del de Krypton como nunca antes se había hecho e hizo que gran parte del éxito de aquella fuera gracias a eso. Ahora, en esta nueva entrega vuelve a desafiarnos con su peculiar forma de hacer cine. Su estética de videoclip, su ritmo frenético y su muy llamativa forma de contar la historia. Eso ayuda mucho a que las dos horas y media de duración se pasen volando, pero sobre todo ayuda a que la pelicula entretenga como ninguna.

Su banda sonora es cuanto menos espectacular. Muy atronadora en los momentos de mayor auge. Pero sobre todo en las batallas y las escenas de acción, la música de Hans Zimmer es un personaje más y como tal, un elemento indispensable de la fiesta. Un elemento, por cierto, extraordinario. Y por último, destacar el maravilloso personaje de Wonder Woman. Un prólogo alucinante de la que será su película en solitario (ya rodada) y que nos llegará pronto, que hace que amemos al personaje y más a la actriz que la interpreta. La presencia femenina (con permiso, Lois) entre los dos mastodontes protagonistas entra como la seda y ya deseamos querer saber más y más de la “Capitan América” de DC.

Pero aquí quien lleva la batuta son Batman y Superman. La batuta de un espectáculo sin precedentes. Un comienzo para una saga de películas de superhéroes muy necesaria, que todos pedíamos a gritos. “Batman V Superman. El amanecer de la justicia“, es pura diversión, puro blockbuster. Es, en definitiva, la película más ÉPICA que vas a ver este 2016. Ya puedes pasar cinematográficamente al 2017.

Lo mejor: su puesta en escena y sus ganas de darlo todo.
Lo peor: que Alfred no parezca Alfred.
        
            